export default {
  id: 'grammar_word_5_1',
  name: '문법책 단어 (5-1 / 200자 / 뜻)',
  data: [
    { question: 'アイティー', answer: ['', 'IT'] },
    { question: '産業', answer: ['さんぎょう', '산업'] },
    { question: '盛んな', answer: ['さかんな', '번성한'] },
    { question: '技術', answer: ['ぎじゅつ', '기술'] },
    { question: '素晴らしい', answer: ['すばらしい', '훌륭하다'] },
    { question: '柄', answer: ['がら', '무늬'] },
    { question: '細かい', answer: ['こまかい', '자세하다, 촘촘하다, 작다'] },
    { question: '優しい', answer: ['やさしい', '상냥하다, 마음씨가 곱다'] },
    { question: '残念な', answer: ['ざんねんな', '아쉬운, 유감스러운'] },
    { question: '酷い', answer: ['ひどい', '심하다'] },
    { question: '豚肉', answer: ['ぶたにく', '돼지고기'] },
    { question: '加藤', answer: ['かとう', '카토 (일본 성씨)'] },
    { question: '上手い', answer: ['うまい', '잘하다, 맛있다'] },
    { question: '蓋', answer: ['ふた', '뚜껑'] },
    { question: '蕾', answer: ['つぼみ', '꽃봉오리'] },
    { question: '扇子', answer: ['せんす', '부채'] },
    { question: '湖', answer: ['みずうみ', '호수'] },
    { question: '切符', answer: ['きっぷ', '표'] },
    { question: '中野', answer: ['なかの', '나카노 (일본 성씨)'] },
    { question: '急に', answer: ['きゅうに', '갑자기'] },
    { question: '立つ', answer: ['たつ', '일어서다'] },
    { question: '昼寝', answer: ['ひるね', '낮잠'] },
    { question: '久しぶり', answer: ['ひさしぶり', '오랜간만에'] },
    { question: '写す', answer: ['うつす', '베끼다, 옮기다'] },
    { question: '不可', answer: ['ふか', '불가, F학점'] },
    { question: '夕べ', answer: ['ゆうべ', '어제 저녁, 어젯밤'] },
    { question: '小野', answer: ['おの', '오노 (일본 성씨)'] },
    { question: '背', answer: ['せ', '키'] },
    { question: '続く', answer: ['つづく', '이어지다, 계속되다'] },
    { question: '布団', answer: ['ふとん', '이불'] },
    { question: '地震', answer: ['じしん', '지진'] },
    { question: '揺れる', answer: ['ゆれる', '흔들리다'] },
    { question: '天気予報', answer: ['てんきよほう', '일기예보'] },
    { question: '曇る', answer: ['くもる', '흐리다, 흐려지다'] },
    { question: '曇り', answer: ['くもり', '흐림'] },
    { question: '俳優', answer: ['はいゆう', '배우'] },
    { question: '別', answer: ['べつ', '다름'] },
    { question: '玄関', answer: ['げんかん', '현관'] },
    { question: 'そろそろ', answer: ['', '이제 슬슬'] },
    { question: '意見', answer: ['いけん', '의견'] },
    { question: '教会', answer: ['きょうかい', '교회'] },
    { question: '倒れる', answer: ['たおれる', '쓰러지다'] },
    { question: '鳴る', answer: ['なる', '울리다, 소리가 나다'] },
    { question: '紐', answer: ['ひも', '끈'] },
    { question: 'イギリス', answer: ['', '영국'] },
    { question: '美術館', answer: ['びじゅつかん', '미술관'] },
    { question: '熱', answer: ['ねつ', '열'] },
    { question: '下着', answer: ['したぎ', '속옷'] },
    { question: '女性', answer: ['じょせい', '여성'] },
    { question: 'なかなか', answer: ['', '좀처럼'] },
    { question: '男性', answer: ['だんせい', '남성'] },
    { question: '場合', answer: ['ばあい', '경우'] },
    { question: '法律', answer: ['ほうりつ', '법률'] },
    { question: '専門', answer: ['せんもん', '전문'] },
    { question: '速度', answer: ['そくど', '속도'] },
    { question: '台風', answer: ['たいふう', '태풍'] },
    { question: '暮れる', answer: ['くれる', '저물다, (해가) 지다'] },
    { question: '季節', answer: ['きせつ', '계절'] },
    { question: '向かう', answer: ['むかう', '향하다, 향해 가다'] },
    { question: '熊', answer: ['くま', '곰'] },
    { question: '~側', answer: ['～がわ', '~측'] },
    { question: '都市', answer: ['とし', '도시'] },
    { question: '種類', answer: ['しゅるい', '종류'] },
    { question: 'それほど', answer: ['', '이처럼, 이만큼'] },
    { question: 'お子さん', answer: ['おこさん', '자녀분'] },
    { question: '帰り', answer: ['かえり', '돌아옴/감, 돌아오/가는 것, 돌아올/갈 때'] },
    { question: '神社', answer: ['じんじゃ', '신사'] },
    { question: '坂', answer: ['さか', '비탈길, 고갯길'] },
    { question: '喉', answer: ['のど', '목'] },
    { question: '畳', answer: ['たたみ', '다다미'] },
    { question: '半分', answer: ['はんぶん', '반'] },
    { question: '行き帰り', answer: ['いきかえり', '왕복'] },
    { question: '旅館', answer: ['りょかん', '여관, 료칸(일본식 호텔)'] },
    { question: '頭に来る', answer: ['あたまにくる', '화가 나다'] },
    { question: '香川県', answer: ['かがわけん', '카가와 현 (일본 지역)'] },
    { question: '全部で', answer: ['ぜんぶで', '전부 합해서'] },
    { question: '平仮名', answer: ['ひらがな', '히라가나'] },
    { question: '品物', answer: ['しなもの', '상품, 물품, 물건'] },
    { question: '石鹸', answer: ['せっけん', '비누'] },
    { question: 'お礼', answer: ['おれい', '사례 인사, 사례 선물'] },
    { question: '女手', answer: ['おんなで', '히라가나 옛 별칭'] },
    { question: '地位', answer: ['ちい', '지위'] },
    { question: '特徴', answer: ['とくちょう', '특징'] },
    { question: 'クレジットカード', answer: ['', 'Credit Card, 신용카드'] },
    { question: '便利な', answer: ['べんりな', '편리한'] },
    { question: '国際', answer: ['こくさい', '국제'] },
    { question: '政治', answer: ['せいじ', '정치'] },
    { question: '規則', answer: ['きそく', '규칙'] },
    { question: '廊下', answer: ['ろうか', '복도'] },
    { question: '学ぶ', answer: ['まなぶ', '(지도를 받아) 배우다, (스스로 배워서) 습득하다'] },
    { question: '工場', answer: ['こうじょう', '(대규모) 공장'] },
    { question: '工場', answer: ['こうば', '(가족 혹은 4, 5명 이하 급 소규모) 공장'] },
    { question: '引退', answer: ['いんたい', '은퇴'] },
    { question: '将来', answer: ['しょうらい', '장래'] },
    { question: '不思議な', answer: ['ふしぎな', '불가사의한, 희한한'] },
    { question: '非常に', answer: ['ひじょうに', '매우'] },
    { question: '別れ', answer: ['わかれ', '이별'] },
    { question: '猫', answer: ['ねこ', '고양이'] },
    { question: '返す', answer: ['かえす', '돌려주다'] },
    { question: '飲み会', answer: ['のみかい', '술모임, 술자리'] },
    { question: '一気', answer: ['いっき', '단숨(에)'] },
    { question: '住所', answer: ['じゅうしょ', '주소'] },
    { question: '不満', answer: ['ふまん', '불만'] },
    { question: '近所', answer: ['きんじょ', '근처'] },
    { question: '努力', answer: ['どりょく', '노력'] },
    { question: '1冊', answer: ['いっさつ', '1권'] },
    { question: '読書', answer: ['どくしょ', '독서'] },
    { question: '地下', answer: ['ちか', '지하'] },
    { question: '1階', answer: ['いっかい', '1층'] },
    { question: '食料品', answer: ['しょくりょうひん', '식료품'] },
    { question: '受付', answer: ['うけつけ', '접수처'] },
    { question: '駐車場', answer: ['ちゅうしゃじょう', '주차장'] },
    { question: '講堂', answer: ['こうどう', '강당'] },
    { question: '大勢', answer: ['おおぜい', '사람이 많음, 많은 사람, (사람이) 많이'] },
    { question: '灰皿', answer: ['はいざら', '재떨이'] },
    { question: '封筒', answer: ['ふうとう', '봉투'] },
    { question: '7枚', answer: ['ななまい', '7장'] },
    { question: '大使館', answer: ['たいしかん', '대사관'] },
    { question: '文化', answer: ['ぶんか', '문화'] },
    { question: '会館', answer: ['かいかん', '회관'] },
    { question: '隅', answer: ['すみ', '구석'] },
    { question: '真ん中', answer: ['まんなか', '한가운데'] },
    { question: '本棚', answer: ['ほんだな', '책장'] },
    { question: '向こう', answer: ['むこう', '저쪽, 맞은편, 건너편'] },
    { question: '引き出し', answer: ['ひきだし', '서랍'] },
    { question: '原因', answer: ['げんいん', '원인'] },
    { question: 'お嬢さん', answer: ['おじょうさん', '따님, 아가씨'] },
    { question: '果物', answer: ['くだもの', '과일'] },
    { question: '書類', answer: ['しょるい', '서류'] },
    { question: 'お見舞い', answer: ['おみまい', '문안(선물), 문병(선물)'] },
    { question: 'お小遣い', answer: ['おづかい', '용돈'] },
    { question: '倒れる', answer: ['たおれる', '쓰러지다'] },
    { question: '倒す', answer: ['たおす', '쓰러뜨리다'] },
    { question: '汚す', answer: ['よごす', '더럽히다'] },
    { question: '売れる', answer: ['うれる', '팔리다'] },
    { question: '切る', answer: ['きる', '자르다, 끊다'] },
    { question: '切れる', answer: ['きれる', '잘리다'] },
    { question: '予定', answer: ['よてい', '예정'] },
    { question: '終える', answer: ['おえる', '끝내다'] },
    { question: '曲げる', answer: ['まげる', '구부리다'] },
    { question: '治す', answer: ['なおす', '치료하다, (병을) 고치다'] },
    { question: '酔う', answer: ['よう', '취하다'] },
    { question: '砂', answer: ['すな', '모래'] },
    { question: '棚', answer: ['たな', '선반'] },
    { question: '機会', answer: ['きかい', '기회'] },
    { question: '人口', answer: ['じんこう', '인구'] },
    { question: '地理', answer: ['ちり', '지리'] },
    { question: '歴史', answer: ['れきし', '역사'] },
    { question: '文法', answer: ['ぶんぽう', '문법'] },
    { question: '縦', answer: ['たて', '세로'] },
    { question: '都合', answer: ['つごう', '형편, 사정'] },
    { question: 'ずっと', answer: ['', '훨씬, 계속'] },
    { question: '東洋', answer: ['とうよう', '동양'] },
    { question: '西洋', answer: ['せいよう', '서양'] },
    { question: '茶色', answer: ['ちゃいろ', '갈색'] },
    { question: '贈り物', answer: ['おくりもの', '선물(격식을 갖춘, 값이 나가는)'] },
    { question: '平和', answer: ['へいわ', '평화'] },
    { question: '格好', answer: ['かっこう', '모습, 모양, 옷차림'] },
    { question: '肌', answer: ['はだ', '피부 (사람에게만, 일반적/미용적 관점)'] },
    { question: 'まるで', answer: ['', '마치'] },
    { question: '騒ぎ', answer: ['さわぎ', '소란, 소동'] },
    { question: '戦争', answer: ['せんそう', '전쟁'] },
    { question: '皮膚', answer: ['ひふ', '피부 (병 관련, 의학적 관점)'] },
    { question: 'とうとう', answer: ['', '드디어'] },
    { question: 'ロッククライミング', answer: ['', '록 클라이밍, 암벽등반'] },
    { question: '道具', answer: ['どうぐ', '도구'] },
    { question: '食品', answer: ['しょくひん', '식품'] },
    { question: 'そっくりな', answer: ['', '꼭 닮은'] },
    { question: '早起き', answer: ['はやおき', '일찍 일어남, 빠른기상'] },
    { question: '習慣', answer: ['しゅうかん', '습관'] },
    { question: '利用', answer: ['りよう', '이용'] },
    { question: '歯磨き(粉)', answer: ['はみがき(こ)', '치약'] },
    { question: '粉', answer: ['こな', '가루'] },
    { question: '脚', answer: ['あし', '(동식물의) 다리'] },
    { question: '輸入', answer: ['ゆにゅう', '수입'] },
    { question: '管理', answer: ['かんり', '관리'] },
    { question: '輸出', answer: ['ゆしゅつ', '수출'] },
    { question: '保証人', answer: ['ほしょうにん', '보증인'] },
    { question: '睡眠', answer: ['すいみん', '수면'] },
    { question: 'お年寄り', answer: ['おとしより', '노인 (お를 붙임), 늙은이 (お를 붙이지 않음)'] },
    { question: '老人', answer: ['ろうじん', '노인 (딱딱하고 부정적 느낌)'] },
    { question: '高齢者', answer: ['こうれいしゃ', '고령자'] },
    { question: '気温', answer: ['きおん', '기온'] },
    { question: '成績', answer: ['せいせき', '성적'] },
    { question: '目覚まし時計', answer: ['めざましどけい', '자명종 시계'] },
    { question: '遠慮', answer: ['えんりょ', '사양, 조심, 거리낌'] },
    { question: 'コンタクト', answer: ['', '콘택트렌즈'] },
    { question: '質', answer: ['しつ', '질'] },
    { question: '拡大', answer: ['かくだい', '확대'] },
    { question: '比べる', answer: ['くらべる', '비교하다'] },
    { question: 'なるべく', answer: ['', '되도록'] },
    { question: '済む', answer: ['すむ', '끝나다, 해결되다'] },
    { question: '取る', answer: ['とる', '(출석을) 확인하다, 부르다, (방법을) 취하다, 건네주다'] },
    { question: '出来る', answer: ['できる', '생기다, 만들어지다'] },
    { question: '包む', answer: ['つつむ', '싸다, 포장하다'] },
    { question: 'お金を包む', answer: ['おかねをつつむ', '돈을 봉투에 넣어서 주다'] },
    { question: '~代', answer: ['~だい', '~세(비용;집세 등), ~대(대금)'] },
    { question: '腰', answer: ['こし', '허리'] },
    { question: 'ご馳走', answer: ['ごちそう', '성찬, 맛있는 음식'] },
    { question: 'ご馳走する', answer: ['ごちそうする', '음식을 사주다'] }
  ]
}
